% @Difficulté 1/2
% @Mathalea uuid=de0d1&id=2F12-1&n=4&d=10&s=5&s2=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Antécédents et fonctions de référence

\begin{exercice}[Source=MathGM,Trajet={1,2}]
 \begin{enumerate}
  \item Quels sont les nombres dont le carré est 36 ?
  \item Quel nombre n'a pas d'inverse ?
  \item Un nombre négatif a pour carré 5. Quel est ce nombre ?
  \item Le nombre $a$ vérifie l'égalité $\sqrt{a}=4$. Quel est ce nombre ?
  \item Existe-t-il un nombre négatif dont le carré est 7 ?
  \item Quel(s) nombre(s) a pour inverse 5 ?
  \item Quel nombre admet pour racine carrée 4 ?
  \item Existe-t-il un nombre  dont le carré  est $-1$ ?
   \item Quel(s) nombre(s) a pour carré 10 ?
    \item Existe-t-il un nombre  dont la racine carrée est $-1$ ?
    \item Quel(s) nombre(s) a pour racine carrée $10$ ?
    \item Quel est le nombre dont l'inverse est $\num{0.5}$ ?
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{enumerate}
  \item Cela revient à résoudre l'équation $x^2=36$. \\ Comme $36>0$, alors l'équation  admet deux solutions : $-\sqrt{36}$ et $\sqrt{36}$. \\ Or, $\sqrt{36}=6$ donc les solutions de l'équation sont $6$ et $-6$. \\ Il y a deux nombres réels dont le carré est $36$  : $-6$ et $6$.
  
  \item La fonction inverse est définie sur $\mathbb{R}^*=]-\infty;0[ \cup ]0;+\infty[$. \\ Tous les nombres réels non nuls ont un inverse. \\ $0$ est donc le quel nombre réel qui n'a pas d'inverse. 

  \item  Comme $5>0$, l'équation $x^2=5$ admet deux solutions : $-\sqrt{5}$ et $\sqrt{5}$. \\ Or, $-\sqrt{5}<0$ et $\sqrt{5}>0$ donc $-\sqrt{5}$ est le seul nombre négatif dont le carré est $5$.
  
  \item Comme $4 \geqslant 0$, l'équation $\sqrt{a}=4$ admet une seule solution : $a=4^2=16$.

  \item  Comme $7>0$, l'équation $x^2=7$ admet deux solutions : $-\sqrt{7}$ et $\sqrt{7}$. \\ Or, $-\sqrt{7}<0$ et $\sqrt{7}>0$ donc $-\sqrt{7}$ est un nombre négatif dont le carré est $7$.

  \item $5\times \dfrac{1}{5}=1$ donc $\dfrac{1}{5}$ a pour inverse $5$.
  
  \item Comme $4 \geqslant 0$, l'équation $\sqrt{x}=4$ admet une seule solution : $x=4^2=16$. \\ $16$ a donc pour racine carrée $4$. 
  
  
  \item Pour tout nombre réel $x$, $x^2 \geqslant 0$, et comme $-1<0$ alors il n'existe pas de nombre réel $x$ tel que $x^2=-1$. 
  
   \item Cela revient à résoudre l'équation $x^2=10$. \\ Comme $36>0$, alors l'équation  admet deux solutions : $-\sqrt{10}$ et $\sqrt{10}$. \\  Donc il y a deux nombres réels dont le carré est $10$  : $-\sqrt{10}$ et $\sqrt{10}$.
   
   
    \item Pour tout réel $x$ supérieur ou égal à $0$, $\sqrt{x}$ est également un réel supérieur ou égal à $0$. \\ Comme $-1<0$ alors il n'existe pas de réels $x$ tel que $\sqrt{x}=-1$ 
    \item Comme $10 \geqslant 0$, l'équation $\sqrt{x}=10$ admet une seule solution : $x=10^2=100$. \\ $100$ est l'unique nombre dont la racine carrée est $10$. 
     \item $2 \times \num{0.5}=1$ donc $2$ a pour inverse $\num{0.5}$.
 \end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Reponse}
 \begin{enumerate}
  \item $6$ et $-6$
  \item $0$
  \item $-\sqrt{5}$
  \item $a=16$
  \item Oui : $-\sqrt{7}$.
  \item $\dfrac{1}{5}$
  \item $16$
  \item Non
  \item $\sqrt{10}$ et $-\sqrt{10}$
  \item Non
  \item $100$
  \item $2$
 \end{enumerate}
\end{Reponse}